(共你啲家產) 北京推共有產權房料樓價跌兩成半

【Now新聞台】今年內地頻頻出招調控樓市，單在北京就有大大小小數十項辣招，最新的《共有產權房管理辦法》9月30日實施，從供應入手打擊炒風。

「共有產權」即業主和政府按比例共享業權，單位以低於市價出售，業主住滿5年才可轉賣。最大特點是政府享有優先回購權，業主賣予政府的價錢與買入時看齊，但相反想向政府增持業權就要按市價計算。

北京五環外這個地盤是第一個共有產權房項目，正興建427個單位。每平方米平均售人民幣2.2萬元，較附近二手樓便宜近一半，未落成已吸引16萬戶申請。雖然這裏位於五環之外，距離市中心頗遠，但因為屋苑對面是地鐵站，交通方便，所以受到不少家庭歡迎。

項目針對夾心階層協助「無殼」家庭及30歲或以上單身人士上車，連裝修、配套都明文規定建築面積最少60平方米，最大120平方米，迎合家庭住戶單位連裝修，甚至種多少棵樹都有指引。

政府承諾未來五年供應土地足夠提供25萬套共有產權房，有分析師相信對市場衝擊大，整體樓價有機會跌四分一。他指，調控主調逐漸由需求管理轉為增加供應，私人和資助市場將更割裂，未來樓市走勢更難捉摸。

係咪姐係好似居屋咁?要賣要補地價而且要住夠5年

好你老母五毛JR
政府隨時收返你屋都冇得住

如果係歐美理念係好, 但係大陸, 總有方法食左你業權既

「共有產權」即業主和政府按比例共享業權，單位以低於市價出售，業主住滿5年才可轉賣。最大特點是政府享有優先回購權，業主賣予政府的價錢與買入時看齊，但相反想向政府增持業權就要按市價計算。
咩玩法

係支那所謂買樓本身都係租架啦, 最長先得60年, 過左期又要再保地價, 家下呢D商品房又無咩過到30年, 未夠30年又拆左佢

要拆你就唔洗補水 你要曬成間屋就賺埋你個份

香港幾時跟呀

又咁講，好多強國人真係因為政府收地賠錢，賠到唔使做。

概念係好，係信唔過大陸姐

北京五環外

有地權就係
支那地權同産權分架

房屋政策仲好過香港, 不過香港都有85000, 但被推番了, 惡果呢幾代人受哂

好事來鴉, 根本房屋就係必須品來.

五環外？ 有無人買架